\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[left=3cm,right=3cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\title{DELI and Fasty}
\author{Gonzales Lozano Gregor Gerardo\\Veramendi Lucero Kevin\\Atoche Cuadros Cesar\\
  \small Universidad Nacional de Ingeniería\\
  \date{23 de Setiembre del 2019}}
  
\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{LOGO.jpeg} 
\end{center}
\pagebreak 

\begin{center}
\textbf{{\Huge DELY and Fasty}}\\
\end{center}
\textbf{1.- INTEGRANTES:}\\

*	Gonzales Lozano Gregor Gerardo\\

*	Veramendi Lucero Kevin\\

*	Atoche Cuadros Cesar\\\\
\textbf{2.- PROYECTO:} Gestionador de pedidos y reservas online\\\\
\textbf{3.- CURSO:} Programación orientada a objetos\\\\
\textbf{4.- DOCENTE:} Jose Caballero
\pagebreak 

\begin{center}
\textbf{ÍNDICE GENERAL}
\end{center}
\textbf{CONTENIDO}\\\\

\textbf{CAPITULO 1}\\\\
\textbf{ASPECTOS GENERALES}\\

1.	Definición de Problema\\

1.1.	Descripción del problema\\

2.	Definición de Objetivos\\

2.1.	Objetivo General\\

2.2. Objetivo Especifico\\

3.	Alcances y Limitaciones\\

4.	Justificación\\

5.	Estado del Arte\\\\

\textbf{CAPITULO 2}\\\\
\textbf{RESULTADOS}\\

1.	Caso práctico\\

2.	Solución utilizando el Aplicativo\\

3.	Presupuesto\\\\

\textbf{CAPITULO 3}\\\\

1.	Conclusiones\\

2.	Bibliografía\\
\pagebreak 

\part*{CAPITULO 1}
\begin{Large}
\begin{flushleft}
\textbf{ASPECTOS GENERALES}
\end{flushleft}
\end{Large}

\section{Definición de Problema}
Uno de los grandes problemas para el comercio de la comida rápida es el tiempo que perdemos en la espera del mozo, del pedido, de la preparación y en la entrega del producto.
Además siempre pasa que al ir a un Fast Food, te encuentras con una enorme cola solo para realizar un pedido; y lo peor aún es que cuando ya falta poco para que sea tu turno de pedir tu orden, siempre está la típica persona indecisa que recién espera el ultimo momento para pensar lo que quisiera elegir para comer.\\
En general, todo el proceso de atención al cliente mal administrado genera molestia tanto para el cliente que no desea esperar un tiempo prolongado para obtener su orden, como para la empresa de comida rápida, ya que pierde la posibilidad de obtener más clientes al no poder utilizar de manera eficiente los tiempos de servicio, además de la posibilidad de llegar a perder al cliente por la molestia de hacerlo esperar.\\
\subsection{Descripción del problema}
Cada vez son más la apertura de locales de comida rápida comúnmente llamados ''Fast Food''; normalmente en estos negocios los procesos se hacen a través de ''comandas'', que son apuntes en papel donde se toma el pedido del cliente; en ellas se incluye, además de la orden solicitada por el cliente y el precio, el número de mesa y la fecha,  que luego es entregada al cocinero para que efectúe la preparación, así mismo esta comanda sirve como indicativo para efectuar el pago de dichos los consumos realizados por el cliente.\\
El sector comidas rápidas demanda agilidad en la atención y flexibilidad en el servicio, debido a que la rotación de clientes es superior comparada a los restaurantes clásicos, sin embargo existe gran cantidad de pequeños emprendimientos que no lo efectúan de la mejor manera, reflejándose en un mal servicio al cliente, demora en la atención, equivocaciones en los pedidos y cobros. 
Ahora bien, los recursos con los que cuentan estos negocios son escasos, como limitaciones con la cantidad de personal, espacio, tiempo, uso de sistemas manuales de comunicación de pedido, muchas veces se recurren a ''cantar'' los pedidos al cocinero, ocasionando deficiencias en el servicio, olvido de órdenes, retardos, entre otros.\\
Todo lo explicado anteriormente hace que el pequeño negocio, en muchas ocasiones, tenga pérdidas tanto económicas como de clientes, los cuales la pueden llevar al estancamiento o peor, a un rotundo fracaso. 

\section{Definición de Objetivos}
\subsection{Objetivo General}
Desarrollar un sistema de gestión de información de pedidos y pagos, que permita automatizar parte del proceso generado por los clientes, ya sea desde ordenar el pedido, atenderla, registrarla y cobrarla. Además, el sistema permitirá manejar la información de las distintas comidas ofrecidas para obtener una interfaz amigable para el cliente, donde el administrador del ''Fast Food'' pueda modificar la información de estas comidas.
\subsection{Objetivo Especifico}
Automatizar la gestión de los pedidos, el sistema tendrá la capacidad de atender todos los pedidos efectuados por el cliente en forma instantánea, brindando un informe para el cocinero y a su vez la generación un código QR otorgado al cliente para poder hacer uso de su reserva , minimizando de esta forma errores en la entrega del pedido y generación de pago.\\
Agilizar y mejorar el proceso de la información de los pedidos y pagos, que se encuentra centralizada muchas veces en una sola persona.\\
Generar una cuenta para el ingreso de los pedidos y salidas en cuestión de pagos, manteniendo de esta forma un control y seguridad en el proceso de venta.\\
Llevar un control de las ventas online del día, manteniendo la correcta información de las ventas diarias del negocio, optimizando al máximo las ganancias y cantidad de ventas.\\
Mejorar la relación con los clientes, al mostrar un servicio ágil, seguro y de calidad, otorgando una agradable experiencia para el comensal.\\
 Para lograr dichos objetivos se va a diseñar un aplicativo que tenga una interfaz gráfica, amigable y de uso práctico, para que el usuario pueda operarla con facilidad. Este aplicativo mostrará los productos en venta ya sean las partes de un platillo, los cuales podrán ser seleccionados por el usuario y estos ser acumulados y sumados, brindando la totalidad del consumo.

\section{Alcances y Limitaciones}
Esta aplicación estará desarrollada exclusivamente para solucionar problemas de gestión de pedidos, así como también parte de la información de los clientes, logrando una atención más personalizada, eficiente y mejorando el tiempo de gestión de los mismos.\\
También el aplicativo permitirá el cálculo total del pedido y mostrarlo en una pantalla tanto para el cliente como para el administrador, el cual servirá como una herramienta de control para ellos.\\
Dentro de las Limitaciones de la primera versión del software se mencionan las siguientes:\\\

*	El aplicativo no tiene integración con Base de Datos.\\\

*	El aplicativo solo registrara ventas realizados por medio de la aplicación.\\\

*	El aplicativo solo podrá realizar pedidos vía aplicación mas no podrá acumular pedidos en mesa si el método de pago es por tarjeta.\\\

*	El aplicativo solo es diseñado para los restaurantes de tipo, comida rápida ''Fast Food'', mas no para otros tipos de restaurantes.

\section{Justificación}
Las tendencias del mercado actual y futuro obligan a las empresas a ser cada vez más competitivas. Toda empresa que desee competir en el mercado actual debe considerar la información como uno de los activos más importantes. Por esta razón, es necesario que la pequeña empresa disponga un Sistemas de control de ventas de comida rápida con la cual se pueda gestionar adecuadamente las ventas y suministrar rápida y eficientemente la información. En la mayoría de casos, las empresas distribuyen todos sus sistemas de información en varias aplicaciones, con la ineficiencia y repetición de datos que esto supone.\\
Nuestra misión será la de ayudar a pequeños emprendedores, específicamente de los negocios de comida rápida ''Fast Food'', a insertarse en la era digital, ya que son muchos negocios de este tipo que trabajan con la tradicional metodología de gestión, que es basada en un Sistema Manual de gestión, es decir que hacen los pedidos y cobros con la tradicional ''comanda'', que no son más que los ''papelitos'', donde toman los apuntes del pedido y para la información para el cobro de los productos, generando muchas veces equivocaciones de pedidos, en los cobros que conllevan a pérdida de tiempo, dinero y clientes.\\
Es por ello la inspiración y determinación de nuestro proyecto, en brindar esa Transformación Digital a este gran sector de negociantes, ofreciéndoles un sistema automatizado, muy básico, completo y amigable que va a Sistematizar de manera automática, la gestión de los pedidos y el cobro exacto de ellos, ganando tiempo, clientes y con ellos generar mayores ingresos.

\section{Estado del Arte}
Una de las necesidades básicas del ser humano es la alimentación. Para satisfacer esta necesidad el hombre busca distintas maneras de obtener su finalidad dependiendo de factores económicos, culturales, de tiempo, de preferencias, de cantidad, etc. que llevan al consumidor a tomar una decisión final. La comida rápida se encuentra como una alternativa importante y creciente para todas las personas en búsqueda de productos de calidad y bajo costo, dado que estas son sus principales características
La sociedad moderna no es pionera en la comida rápida ya que data de años atrás. La historia de la comida rápida comienza en los Estados Unidos de América, en los años 20, con la creación de restaurante de comida rápida como Automat, White Castle, y luego para los años 40 McDonald?s, entre otras, entran en escena. El crecimiento del sector ha sido alto y constante, hoy en día es un mercado de US\$148.6 billones en los EE.UU, y en otros países como Japón, Canadá y Reino Unido, es de US\$13.9, US\$12.7 y US\$12.1 billones respectivamente. La comida rápida no es solo un fenómeno americano, ya es un fenómeno mundial.\\
En Perú la comida rápida no se ha quedado atrás. ''En la última década el negocio de las comidas rápidas ha tenido un auge sin precedentes por la llegada al país de cadenas de renombre mundial como McDonald?s y KFC que obligaron a los restaurantes nacionales a fortalecerse para seguir compitiendo. Cadenas como Norky's y Pardo's Chicken aumentaron su presencia en el mercado local y apareció un boom de pequeños restaurantes y asaderos que atendieron la creciente demanda de alimentación fuera del hogar y de comidas rápidas.\\
Así mismo aparecieron software de gestión de restaurantes de comida rápida como:
\subsection{OFIBARMAN}
Es el software para restaurantes que se adapta totalmente a las necesidades informáticas de su negocio. Completamente flexible al tamaño o carácter de su establecimiento. A través de su pantalla táctil, podrá realizar tickets, enviar órdenes a cocina, gestionar su agenda de reservas, de una forma ágil, sencilla e intuitiva. Es el programa para TPV táctil ideal para bares, restaurantes, pubs, heladerías.\\
\begin{figure}[H]
\includegraphics[scale=0.8]{OFIBARMAN.png}
\caption{Interfaz de Ofibarman. Extraído de https://www.ofi.es/software/bar}
\end{figure}
\subsection{SISTEMA FRONTREST}
La Solución ICG para Restaurantes, con el Software Punto de Venta para TPV FrontRest, le ayudará a gestionar, ordenar y controlar con el mínimo esfuerzo su establecimiento de restauración. Es la herramienta de trabajo que conseguirá que su restaurante sea mucho más rentable. Su utilización no requiere formación ni conocimientos informáticos. Todas las funciones de venta, control y estadística están diseñadas para pantallas táctiles: ''Lo que ve en pantalla el mesero, es lo que obtiene'', evitando así costosos procesos de aprendizaje para el usuario y posibles errores. Con el software de restaurantes de TPV FrontRest, que integra la gestión de pedidos desde un Terminal de mano ''TeleComanda'' y la visualización de pedidos en cocina mediante pantallas y/o impresoras, atenderá al cliente de una forma más rápida y personalizada, y obtendrá una mayor rotación de las mesas. FrontRest le permitirá optimizar y controlar todos los movimientos de caja, gestionar los inventarios, tanto en materia prima como en bebidas, y le ofrece una previsión de compras automática evitando así posibles problemas de stock, ahorrándole tiempo y dinero. FrontRest contempla todas las necesidades de cualquier restaurante, pizzería o cafetería y está considerado como el software para Restaurantes más completo del mercado en numerosos países del mundo.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.6]{FRONTREST.png}
\caption{Interfaz de FRONTREST.Extraído de: https://www.csisasoluciones.com/software-para-restaurantes/}
\end{figure}
\subsection{SINCLAIR POS SYSTEMS.}
Sinclair Pos Systems (Restaurant) es un sistema informático que le permite obtener estadísticas de ventas de una manera versátil y fácil para que usted  conozca en detalle cada movimiento de caja además le permite incorporar y  configurar los niveles de seguridad de las claves de acceso por empleado, entre otros; éstas características permiten personalizar el sistema de acuerdo a las necesidades de cada negocio.
Sinclair Pos Systems (Restaurant) cuenta con tecnología Touch Screen, que permite un control rápido y eficaz de sus operaciones, sin necesidad de contar con personal de experiencia en el manejo de equipos de computación, proporciona al usuario una interfaz gráfica intuitiva y lo elemental de su uso logra en cuestión de minutos, minimizando así los tiempos de entrenamiento de su personal.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{sinclair pos systems.png}
\caption{Interfaz de Sinclair Pos Systems. Extraído de: http://www.sinclairpos.com/productos.html}
\end{figure}
\pagebreak 

\part*{CAPITULO 2}
\begin{Large}
\begin{flushleft}
\textbf{	RESULTADOS}
\end{flushleft}
\end{Large}
\section{Diagrama UML}
Para el desarrollo del presente proyecto, he diseñado el siguiente diagrama de clases UML, del cual se empezó a ejecutar y estructurar el proyecto.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.55]{FastFood.png}
\caption{Diagrama de clases UML DELY \& Fasty. Fuente Elaboración y Formulación Propia Propia}
\end{figure}
\section{Caso práctico }
Para observar la funcionalidad del programa, en el presente punto, vamos a colocar un caso real del problema que se viene estudiando. Aquí vamos a ingresar los datos en la aplicación y seguiremos con el proceso del pedido. De esta manera se comprueba la efectividad de los resultados generados en la aplicación. 
\section{Caso 1: Realización de Pedido Cliente}
En un restaurante de comida rápida llamado ''DELY \& Fasty'', se ofrecen diferentes productos comestibles, con los que podrás armar tus platillos, además puedes seguir armando mas platillos para poder agregándolo a tu orden.\\ 
Al ser un restaurante de comida rápida, debe tener la capacidad y habilidad de poder atender a gran cantidad de clientes en un menor tiempo ya que a más clientes atendidos, más ganancias y más clientes satisfechos.\\
Una persona que sale de su trabajo busca un restaurante en el cual poder comer con su familia.\\
Él sabe que hay un Fast Food en donde puede realizar pedidos para que puedan reservarle una mesa por medio de su aplicativo web, así, que decide entrar.\\
Veamos ¿ Cómo es el manejo y comportamiento del software al ingresar un pedido?\\
\subsection{Solución al Caso 1}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Login.png}
\caption{\label{fig:Login} Login}
\end{figure}
El usuario empezará con una pantalla de registro \ref{fig:Login} en la cual podemos observar que pedimos al usuario su correo y contraseña para poder hacer uso de los servicios que ofrece la aplicación.\\
Dándole la opción de poder iniciar sesión, o de ser el caso de no estar registrado le damos la opción de registrarse.\\
Nos vamos por la ruta en el supuesto que el usuario no se haya registrado aun.\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Registro.png}
\caption{\label{fig:Registro} Registro}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Terminos_y_condiciones.png}
\caption{\label{fig:TyC} Términos y Condiciones}
\end{figure}
Como vemos en la Figura \ref{fig:Registro} le pedimos al usuario que ingrese sus datos personales como nombre, apellido, correo electrónico, fecha de nacimiento, contraseña, y le damos a escoger entre 2 preguntas de recuperación de contraseña.\\
También le pedimos que acepte los términos y condiciones \ref{fig:TyC} para que pueda registrarse.\\
Al presionar el link que se encuentra en la pantalla Figura \ref{fig:Registro} se abre una nueva pantalla como vemos en la figura \ref{fig:TyC} para que el usuario analice los términos que pedimos que acepte.\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada1.png}
\caption{\label{fig:Portada1} Pantalla principal}
\end{figure}
Luego de registrarse recién podrá iniciar sesión y pasara a una nueva pantalla \ref{fig:Portada1} donde podrá ver una pequeña descripción de lo que trata nuestra aplicación  y podrá elegir entre dos opciones; realizar un pedido o revisar sus pedidos o deliverys.\\
Obviamente no ha hecho ninguna reserva ni delivery, puesto que en esa opción la pantalla estar vacía; sin embargo, podrá realizar un nuevo pedido.\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada2.png}
\caption{\label{fig:Portada2} Escoger local}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4.png}
\caption{\label{fig:Portada4}Lista de opciones}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_1.png}
\caption{\label{fig:Portada4_1}Escoger base}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_2.png}
\caption{\label{fig:Portada4_2}Escoger sección principal}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_3.png}
\caption{\label{fig:Portada4_3}Escoger acompañamientos}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_4.png}
\caption{\label{fig:Portada4_4}Escoger bebidas}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_5.png}
\caption{\label{fig:Portada4_5}Activar botón}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Portada4_7.png}
\caption{\label{fig:Portada4_7}Botón Generar Pedido}
\end{figure}
Primero tendrá que escoger entre los locales que tiene a su disposición(Figura \ref{fig:Portada2})para que recién le aparezcan las opciones (Figura \ref{fig:Portada4}) con las que podrá armar su platillo; empezando por las bases (Figura \ref{fig:Portada4_1}), siguiendo por los principales (Figura \ref{fig:Portada4_2}), los acompañamientos (Figura \ref{fig:Portada4_3}) y las bebidas (Figura \ref{fig:Portada4_4});para posteriormente, cuando se active el botón ''añadir a la orden''(Figura \ref{fig:Portada4_5}),  añadirlo a su orden, y así vaya armando nuevos platos y agregándolos a la lista hasta obtener la orden deseada; también se añadió el botón "Eliminar ultimo plato" en caso de que haya hecho un pedido por error.\\
Luego generar el pedido(Figura \ref{fig:Portada4_7})\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Pedido_1.png}
\caption{\label{fig:Pedido_1}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Pedido1_1.png}
\caption{\label{fig:Pedido1_1}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Pedido1_2.png}
\caption{\label{fig:Pedido1_2}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Pedido1_Trajeta.png}
\caption{\label{fig:Pedido1_Trajeta}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Ticket_1.png}
\caption{\label{fig:Ticket_1}}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Ticket_2.png}
\caption{\label{fig:Ticket_2}}
\end{figure}
Ahora el usuario podrá escoger entre 2 opciones().\\
De escoger la opción "Reserva" el usuario deberá ingresar datos como la fecha y hora de reserva, la cantidad de personas que asistirán; al generar su ticket se le generara un código aleatorio con el cual se podrá acercar al local que escogió y a la hora indicada para poder hacer uso de su reserva\\
De escoger la opción ''Delivery'' se le pedirá al usuario que envíe la dirección en donde quiere que llegue el pedido y al generar su ticket le proporcionara el nombre del Repartidor par que este al tanto de su pedido.\\
Ambas opciones tienen las opciones de pagar con tarjeta o pagar en efectivo.\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1]{aviso_tarjeta.png}
\caption{\label{fig:aviso_tarjeta}Aviso Tarjeta}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1]{aviso_efectivo.png}
\caption{\label{fig:aviso_efectivo}Aviso Efectivo}
\end{figure}
Pero solo en la opción de Reserva le saltaran las notificaciones dependiendo de lo que haya escogido.\\
En caso de escoger pagar con tarjeta(Figura \ref{fig:aviso_tarjeta}) o efectivo(Figura \ref{fig:aviso_efectivo})\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1]{Alerta_pronto.png}
\caption{\label{fig:Alerta_pronto}Aviso Pronto}
\end{figure}
Para confirmar que el usuario va a cumplir con su reserva se le enviara un alerta en donde la se le informará con 15 minutos de anticipación(Figura \ref{fig:Alerta_pronto})\\
dándole 2 opciones: Llego en 5 min, de 5 a 15 min, para así evitar perdidas en el negocio.\\
De no cancelar su reserva en caso de que no cumpla con su cita, el usuario recibirá una sanción del 10\% adicional en su próximo pedido.\\
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{Reservas_Delivery.png}
\caption{\label{fig:Reservas_Delivery}Reserva/Delivery}
\end{figure}
Al regresar a (Figura \ref{fig:Alerta_pronto}) se podrá ingresar a la opción reserva/ delivery (Figura \ref{fig:Reservas_Delivery}) para que el usuario pueda ver su reservas o deliverys,
\section{Caso 2: Obtención del pedido por parte del mozo}
Continuando con el caso anterior.
\subsection{Solución al Caso 2}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{Mozo_Interface.png}
\caption{\label{fig:Mozo_Interface}Interfaz mozo}
\end{figure}
Al realizar el pedido el cliente se enviara a mozo y cocineros una alerta con la nueva orden hecha por el cliente(Figura \ref{fig:Mozo_Interface}); claro esta que el mozo y cocinero ingresaran a la plataforma con un usuario creado previamente solo para ellos.
\section{Caso 3: Manipulación de menú por parte del administrador}
Continuando con el caso anterior.
\subsection{Solución al Caso 3}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{Usuario_maestro.png}
\caption{\label{fig:Usuario_maestro}Interfaz administrador}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.65]{Usuario_maestro_2.png}
\caption{\label{fig:Usuario_maestro_2}Interfaz administrador2}
\end{figure}
El administrador puede hacer algún cambio o modificación en los menú (Figura \ref{fig:Usuario_maestro} , \ref{fig:Usuario_maestro_2}); ya sea agregar elementos a cada sección, modificarlos o eliminarlos.
\pagebreak

\part*{CAPITULO 3}
\section{Conclusiones}
El presente aplicativo cumple con los objetivos planteados al inicio del proyecto así mismo este proyecto puede impactar positiva mente en el usuario final, esto debido a la facilidad de uso y visual, el usuario puede aprovechas las funcionalidades tanto en el aspecto de presentación dinámica y amigable, como en el aspecto de la eficiencia en el pedido.\\
El negocio de comida rápida avanza económicamente muy rápido, por lo cual es un mercado abierto a nuevas atractivas propuestas a fin de facilitar sus procesos de venta.
\section{Bibliografía}
* https://www.ofi.es/software/bar\\

* https://www.csisasoluciones.com/software-para-restaurantes/\\

* http://www.sinclairpos.com/productos.html\\


\end{document}
